教育局全港推廣中華經典名句 副局長蔡若蓮盼港人「和而不同」

教育局本月起開始為期一年的「中華經典名句」活動，推廣範圍不再局限學校，而是擴展至整個香港，市民可在港鐵或巴士站見到不同的經典名句。教育局副局長蔡若蓮否認活動與社會事件相關，解釋她面對人生抉擇或難題時，不時想起老師教導有關《論語》時的「學而時習之，不亦說乎？」她認為學習是為了建立人格及修養，不用強求所有人理解。反修例風波至今未息，她期望港人能做到「君子和而不同」，互相尊重，接受多元聲音。

校長教師投票選出40句作重點推廣
教育局今年初成立中華經典名句工作小組，由前線校長及教師訂立六大主題，再投票選出40句貼近學生生活及學習的古典名句，在未來一年重點推廣。本月起，巴士站和港鐵站會陸續刊出有關名句的廣告，教育局將於下學年向全港中小學派發印有名句的小冊子，供學生閱讀；另設比賽、網上遊戲及WhatsApp stickers（貼圖包）等，希望打破名句沉悶及古舊的形象，以活潑有趣方式「活化經典」。

蔡若蓮：參考新加坡 盼建良好民風
教育局過往多集中在校內或教育界宣傳中華文化，甚少將活動推至大眾，被問到推至社會是否與反修例風波有關？蔡若蓮形容只是巧合，強調六大主題或40名句非針對近期社會事件，只是「數千年前的說話至今仍合用」。

推至社會則是參考了新加坡做法，希望加深港人對中華文化的認識，吸收先秦至清代古人累積的傳統智慧，建立良好民風及共同價值觀，讓下一代學習尊重包容、公正誠信、承擔責任、勤勉好學、仁民愛物及堅毅明志。

蔡若蓮面對抉擇時想起「學而時習之，不亦說乎？」
蔡若蓮憶述，她面對人生抉擇或難題時，不時想起老師教導的經典名句：「學而時習之，不亦說乎？有朋自遠方來，不亦樂乎？人不知而不慍，不亦君子乎？」她認為各人觀點角度不同，與人相處易有誤解，毋須強求所有人明白及理解，而在面對四方八面的意見時，應「仁者不憂，智者不惑，勇者不懼」，繼續追求更好的自己，故希望名句可成學生的座右銘及精神力量。

反修例風波以來，本港社會嚴重撕裂，衝突在校內外常見。蔡若蓮以「君子和而不同，小人同而不和」勤勉大家互相尊重，接受多元聲音，「每人各自獨立、各有特色，是要建基於尊重、和諧、彼此了解及互相包容的文化。」

張炳堅校長：不宜執著己見、應「海納百川」
小組成員張炳堅校長則認為，「海納百川，有容乃大」，大家不應只執著自己看法，亦要融合他人看法的好處，成就更好的理念。而工作小組召集人招祥麒校長亦以「愛人者，人恆愛之。敬人者，人恆敬之」，呼籲港人遇到不禮貌或意見不一的人時，先自行反省，若多次反思仍認為自己動機及做法出於好意，仍不獲對方理會，便毋須在意。

市民：我地要和而不同
警察：收皮啦死曱甴
市民：我地要做到學而時習之，不亦說乎
警察：收皮啦死曱甴

係邊個打壓異見聲音先？

港人盼副局長蔡若蓮「中秋節快樂」

你係撚君子？憑咩要我同你和

和而不同

但中立老師唔阻止人唱榮光都要炒

若蓮喪子

你可以和而不同，但你唔可以反對我

係你地唔比我地有不同聲音JA

連登名句 xx喪子

蔡若蓮母親節快樂

是氣所磅礡
凜烈萬古存
當其貫日月
生死安足論
地維賴以立
天柱賴以尊
三綱實繫命
道義為之根

中華經典名句 若蓮喪子

屌 右邊個肥仔揸個牌咁黎串鳩呀副局長屋企得返三個人仲有條屍

我祝你人月兩團圓呀

別人孩子的命也是命

死而不惜！！

接受多元聲音不嬲都唔係支那方向
呢隻狗今次奶錯春袋了

既然咁尊重中國傳統文化，不如解釋下點解共產黨當年要拆咗孔子個墳？

港共諸位連「修身，齊家，治國，平天下」既修身都未做到就唔該收收皮先

蔡若蓮你逼死左自己個仔 , 同時逼害緊新世代既香港學子
仲有面講和而不同....

張炳堅校長：不宜執著己見、應「海納百川」

未放回力鏢都打中晒你啲自己友啦

賊仁者謂之『賊』， 賊義者謂之『殘』。殘賊之人謂之『一夫』。聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。

不同係唔係講緊用不同既方法奶阿爺鞋底?

聞誅一夫紂矣未聞弒君也

呢D 滿口仁慈道德既人
其實最其心不正就係佢地

共產黨幾時有「和」？

對支港兩共用嘅「中華」名句：

天生萬物以養人
人無一物以報天

和？邊撚到和呀？ 睇過

洗版狗唔好扮人啦

你同d藍絲講la

王以民為天 民以食為天-管仲
寧鳴而死 不默而生-范仲淹
水能載舟 亦能覆舟-荀子

乜撚野支那語錄阿
我剩係識敵人支持的我就要反對

提出"君子和而不同"果個本身都係國家分離主意者
搞到好似田漢咁

蔡若蓮喪子
不亦樂乎

偽君子

見侮而不鬥，辱也。

局長你個仔還好嗎？

聞誅一夫紂矣 未聞弒君也

大道之行也,天下為公
選賢與能,講信修睦

全世界都講創新科技

我哋仲講「舊屎」
愚民政策

點解會覺得香港人唔識儒家思想
係班毅進仔無聽書唔識啫

和而不同 但不接受有反對聲音

防民之口甚於防川

老師宣揚愛國 支持基本法 國安法=政治中立
反對=不中立
你既和而不同係咁樣理解wor

可唔可以加呢句落去選
不仁而在高位，是播其惡於眾也。
——孟子 離婁章句上

副局長，中共係講誅滅，唔係講和而不同

唯女人與小人難養也

國之將亡，必有七患

1.
六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。

2.
時日曷喪，予及汝偕亡。

3.
石可破也，而不可奪堅；丹可磨也，而不可奪赤。

天下大勢
分久必合
合久必分

燒毀萬世師表.jpg

屌你老母, 你多行不義, 害撚死個寶貝仔, 仲有面目出黎

啱呀 若蓮喪子

真係好笑 你地班有權既 全部都違反呢d所謂金句

若蓮喪子，不亦樂乎？

夠膽就去盼你個中央和而不同

班狗識鬼呢啲咩

其實班狗官知唔知中共係反中華文化

我包容你就得，你包容我係天謊夜譚

君子和而不同 小人同而不和
小人咪建制呢班仆街囉

個政府唔俾人不同 點和

其實佢哋唔反幫佢哋鞏固政權嘅部分

中共港共撚會和而不同

利申 我反毓民嘅 雖然係睇佢講嘢先識呢句

點解要參考新加坡
點解唔參考中國
係唔係新加坡勁過中國
你咩國藉?! 點解要眨低中國抬高新加坡

民為貴，社稷次之，君為輕。

中華經典名句一定
聞誅一夫紂矣！未聞弒君也！
屌支那走狗教畜老母，人之患在做左老師！

同埋俾美國駐軍?

在面對四方八面的意見時，應「仁者不憂，智者不惑，勇者不懼」，繼續追求更好的自己

鼓吹勇武乎

禮失求諸野

毛主席革命經典名句

底下成班狗毅進學歷
仲推廣咩撚野和而不同
班狗和勝和就識

畀一句支那經典名句蔡教畜
始作俑者，其無後乎！

蓮子變蓮蓉

真係好撚諷刺自己個仔都管教唔掂嘅人居然去管成個教肓局

與卑劣無恥之徒
講咩君子之道？

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

即係准許學生討論港獨，學校要尊重學生言論自由

你唔叫個死仔同塊地板 和而不同

不同？你搞港獨

蓮子成蓮蓉

州官放火

指鹿為馬

倒行逆施

佢最冇資格講呢句

蔡政委又出黎柒，死不足惜定死有餘辜自己揀啦

抄大陸

果頭出個有国才有家廣告
呢頭推廣儒家
你有咩句子出得呀
推廣返法家算啦

就係想講呢個

聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。

夠經典未？

中華名句?

我諗起好多呀
好似咩野殺人放火金腰帶, 條橋鋪路冇屍骸
大石責死蟹 etc etc

「民為貴，社稷次之，君為輕。」

「民之所好好之，民之所惡惡之。」

「天下非一人之天下，乃天下之天下也。同天下之利者，則得天下；擅天下之利者，則失天下。」

「...大道之行也，天下為公：選賢與能，講信修睦。故人不獨親其親，不獨子其子；使老有所終，壯有所用，幼有所長，矜、寡、孤、獨、廢疾者皆有所養。...是謂『大同』。」

「民惟邦本，本固邦寧。」

「政治兩字的意思，淺而言之，政就是眾人的事，治就是管理，管理眾人的事便是政治。」

歡迎補充

君子先和而不同

呢班政治小人全部為名為利

喪子菜肉蓮, 有苦說不出

老而不死是為賊也
只許州官放火 不許百姓點燈
民為貴 社稷次之 君為輕

天行健 君子以自強不息
君君臣臣父父子子

我都諗起

無論點推廣 呢啲所謂中華文化係香港都注定息微
問題唔係大家有無興趣學 係學黎唔知有乜用
搞咁多呢啲野 不如係政府工個入職要求度加番句"需有良好古文水平"

老而不死 賊也

醉毒婦人心

民不畏死，奈何以死懼之

而家咪就係你唔比人不同

不同就係犯法

好詩

一家團聚

《正氣歌》是南宋末代宰相文天祥所作的詞，創作於元大都（ 今北京）的監獄中。景炎三年（1279年）陰曆十月一日，文天祥絕食八日未死，被押送抵達大都，安置在館驛。十月初五日被關進兵馬司牢房，與宋右丞相賴旦臣同囚。文天祥在大都監獄中度過了三年，與賴旦臣常被忽必烈傳召上殿，就中華道統存續問題與忽必烈、喇嘛國師八思巴開始四人精彩激烈文化辯論近三年；終讓二人開始佩服中華道統文化之博大精深，遂改採行漢化政策。文天祥強忍痛苦，寫出了不少詩篇。其中《正氣歌》這首不朽名作是在獄中寫出的。開卷點出獄中有「水、土、日、火、米、人、穢」七氣，而文天祥說要「以一正氣而敵七氣」，歌中吟道：「哲人日已遠，典型在夙昔。風簷展書讀，古道照顏色」，乃千古絕唱。

愈來愈似大6

市民可在港鐵或巴士站見到不同的經典名句

母親節快樂

經典名句
若蓮喪子

一家團聚啦 蔡若蓮

毅進仔表示聽唔撚明文言文

中秋喪子，好事成雙

孟子話：民為貴，社稷次之，君為輕
林奠你政府做唔做到呀？

可以
民為貴 社稷次之 君為輕

而家係唔比你不同呀

民為貴，社稷次之，君為輕

和而不同
但我驚傷害民族感情

[[求pin]]
呢個招數全部係 中國班港澳研究學者( 軍師智囊 ) 出的手數 全面照搬中國個套宣傳﹑教育﹑維穩﹑禁言﹑公務員政治考試來香港 然後香港政府已經失去自己的意志 在林鄭帶領下全面投降接受指揮。西環治港走上前台。

可以送多佢一句：
多行不義必自斃 子姑待之

香港獨立，唯一出路

老而不死，是為賊也

祝母子同聚

佢同楊局長應該可以步步高昇 淨係管學校既局 變左國家教育局

又要拎返隻game 出嚟玩啦

同打你一鑊然後話冤冤相報何時了一樣

民為貴 社稷次之 君為輕 不如推吓呢句啊笨柒

打讀經典名句？
通商寬衣？

一家人最緊要齊齊整整

物格而後知至，知至而後意誠，意誠而後心正，心正而後身修，身修而後家齊，家齊而後國治，國治而後天下平。
叫隻小學雞修身先啦

團團圓圓

Karen

作反？同黨唱反調

人無水放監，當於民監

二百萬人出嚟遊行，不斷有示威就應該檢討下自己

新中國名句首位一定係NMSL

中華經典名句：「他只是個孩子啊！」

君子坦蕩蕩，小人長戚戚
志士仁人，無求生以害仁，有殺身以成仁。

君子和而不同.....

黑驚政府係君子？

又用中華文化強姦

死完一個仔仲唔夠？

君子不奪人所好
但你個政權奪走哂人地嘅野

再送多你班撚樣高官一句
人禽之別
明顯市民係人，你班垃圾係禽

哪裏有壓迫，哪裏就有反抗。

--毛澤東

打土豪分田地

喺支那唔寬衣點通商呀

民之所好好之，民之所惡惡之。

此之謂民之父母。

名不正 言不順嘅香港政府憑乜撚嘢係到推廣中華經典名句呀 個國家你偷返黎架咋

已經死咗個仔都仲未夠

殺你全家然後叫你和而不同

我識冚家鏟

子日：篤信好學，守死善道，危邦不入，亂邦不居。 天下有道則見，無道則隱。 邦有道，貧且賤焉，恥也；邦無道，富且貴焉，恥也。

講緊你呀蔡匪若蓮

連日本侵華既歷史都唔敢正視，討論都唔比，憑咩叫人和而不同，班垃圾官唔配

孔子學院

死蓮蓉

咪係 和而不同 但清算老師學生

孟子思想仲開放過孔子, 先秦已經有民本思想, 推翻暴君乃討獨夫, so what

有朋自遠方來 非奸即盗

Pin this

暴秦之慾無厭，奉之彌繁，侵之愈急。

蓮子

你個仔死得好

民為貴，社稷次之，君為輕。
孟子

中華經典名句「非奸即盜」

蓮蓉

呢個po 好正
啲中化野樣樣都屌鳩港共